有400萬點樣投資好?

目標係想財務自由
但係我依家仲後生
所以暫時都想以資產增值為主
目前用咗50萬買公用股收息股同埋REITs
其他全部攞哂做定期
小弟心細 我諗我最多承受到15%損失
有無巴打可以俾少少意見小弟

(唔要700、保險、買樓、賭錢)

賣咸牒

無啦, 唔買樓, 又唔可以接受15%以上風險, 係得定期同債券可以諗。不過依類野又做唔到幾多資產增值。

仲有樣野你冇講 係幾歲之前自由

我想10-20年內可以達成呢個目標

依家我無咩負擔
我覺得我暫時最多可以蝕100萬既...

屌靚閪屌到死為止

咁多錢

想去深水埗派下錢

講漏咗
我另外有100萬可以係下年前動用
同埋另外有200萬係借翻黎既 長還款期
total 700萬

唔啦 靠投資搵多D再派啦

自己有冇樓先？有嘅話全部買晒收息股都有20萬一年，每個月16k，都叫唔使愁生計。不過呢啲取決於你對財務自由嘅定義，如果話要求幾億打底先叫財務自由，咁400萬只靠投資唔想有大風險基本冇可能做到，就算有大風險都9成做唔到。

瞓啦柒頭

有一層自住
其實我終極目標係想買多層新樓唔洗供
但覺得無咩可能做到
無咩可能400萬變800萬
所以都係想財務自由 一個月有萬幾兩萬洗下就算

all in盈富

三成國債打底 三成公用股 打散買港股美股 兩成買新興市場 一成用黎對沖買option 一成cash

好後悔無all in佳源

下面你講左會買樓, 黎緊又有多300萬, 夠買新樓啦。依家最正路做住定期,買收息股, 黎緊一,兩年睇岩就買樓。 不過我個人建議, 若果你想睇增值同回報, 最好唔好買新樓。發展商唔會留嗰D錢比你賺。

我個200萬借翻黎既其實係mortgage
另外都有200萬放咗係ML Acc
total借咗400萬
30年還款期
如果再買新樓我要full pay先得...

姐係目前我可以動用既錢total係
4m saving + 4 mortgage + 1m loan
但其實我唔係好想用4m mortgage同埋1m loan做高風險投資

計過下 小弟已經用咗600k投資低風險股票
仲有1m可以用黎短線投資
同埋2m可以低風險投資
剩低個3.4m唔知可以用黎買咩好

琴日all in佳源 今朝已經贏左280萬

利記

買樓 點差都有得住。
股票一野就冇晒

股票會冇哂？你估牛熊呀？

去銀行買bonds 或 派息基金 7-8% 月月派入紅簿仔

bonds

all in 領展

買樓唔算高風險啦，只要你唔係打算短炒。

我建議你買利物蒲冠軍

狼隊對家

有自住樓啦...
終極目標係靠投資+賣自住樓買九龍站豪宅

有諗過買bonds
但銀行選擇好似唔多?
我見FSM有好多選擇 不過唔識開戶口買

65, 70, 75 個陣都各買咗一手
依家好似好高位... 唔敢入

泰禾有隻保証每年4厘
每月派息

入場費1million

咁不如拎去澳門賭一鋪大細啦

all in熊

等你黎做鄰居

保險? 唔係幾想掂保險... 之前有幾個post都話伏

唔想賭錢

依類野小心賺息蝕本金。我以前買過幾種都輸。

Bonds 唔夠一球英金做唔到PI喎

等的士牌跌到4球

盡量唔洗錢
400萬就財務自由

請問咩係PI

低風險bond唔係等到夠期就唔會蝕本金咩